{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051583",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 이덕균 가옥"
    },
    "text": "1985年1月17日、江原道特別自治道文化財資料に指定された江陵クソンリの家屋は、1879年に建てられた後、20世紀初めに現在の位置に移転されました。この家屋は大敗を使用せず、石斧で建てられたのが特徴で、鉤形のギョプジプで正面は4間、側面は2つあります。屋根は瓦で作られた入母屋屋根です。正面の戦列2間は格子模様の床となっており、側面にはサランバンと小部屋があります。一般的に正面が3間である場合、床がお茶の間に変換されて、1間が床の場合は後にホームが位置するのが一般的です。しかし、この家屋は2間にわたって床がおり、サランバンは横に移動されています。台所の横には馬屋がついているが、、母屋とは屋根が続いておらず、低く鉤形に突出されています。板の間の壁は白壁であり、天井は合板経木で取引されています。もともと大きい部屋とウッバンの間には二隻の障子があったが、今は無くして大きく作りました。床はビニールカーペットで取引されており、サランバンは大きな部屋と締め切りが同じで、判子屋は土底の上に大床を敷いたが、暖房も可能です。馬小屋の上部にはロフトがあって収納空間で使用され、片開きパンビョクには扉があり、側面には井桁扉が付いています。母屋の裏には、正面3間の切妻屋根形式の高軒が増築されたが、1間はお部屋で2間は広場になっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1985年1月17日、江原道特別自治道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1879年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋はどのように移転されましたか？",
            "answer": "20世紀初めに現在の位置に移転されました。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "大敗を使用せず、石斧で建てられたのが特徴です。正面は4間で、側面は2つあります。屋根は瓦で作られた入母屋屋根です。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋の床の特徴は何ですか？",
            "answer": "正面の戦列2間は格子模様の床となっており、側面にはサランバンと小部屋があります。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋の床の変換について教えてください。",
            "answer": "一般的に正面が3間である場合、床がお茶の間に変換されて、1間が床の場合は後にホームが位置するのが一般的です。しかし、この家屋は2間にわたって床がおり、サランバンは横に移動されています。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "台所の横には馬屋がついています。また、大きい部屋とウッバンの間には二隻の障子があります。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋の壁と天井はどのような素材でできていますか？",
            "answer": "板の間の壁は白壁であり、天井は合板経木で取引されています。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋にはどのような扉がありますか？",
            "answer": "片開きパンビョクには扉があり、側面には井桁扉が付いています。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋の馬小屋の上部はどのように使われていますか？",
            "answer": "馬小屋の上部にはロフトがあって収納空間として使用されています。"
        },
        {
            "question": "江陵クソンリの家屋の増築部分は何に使われていますか？",
            "answer": "増築部分は正面3間の切妻屋根形式の高軒で、1間はお部屋、2間は広場として使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 519
    }
}